觀塘居屋法團告黃店誹謗 主席係前少數派區議員

屋苑商場有間黃店一直都會比人係佢鋪頭貼連儂牆
得閒又會特價益街坊 賣d野又高質
可能前區議員唔抵得人地咁多人支持
所以要告人誹謗 話貼係連儂牆既字句誹謗佢地
而家佢地要求老細要登報道歉同賠償
唔講咁多 睇圖

話時話 點幫到老細
蘇麗珍End Show仲搞鳩人唔抵得呀？

推

CLS 整連儂牆比人告緋縍

只要係事實就唔算誹謗。

搞鳩返佢

人哋寫關舖頭咩事

大狀黨？

講既內容係咪事實？
老細唔洗驚呀，眾籌俾你打官司又點話

推 你條仆街獻世派
換完管理公司搞到個屋苑烏煙瘴氣
落咗選就日日出聲明話有人網絡欺凌佢

眾籌告番佢轉頭？
我賭佢金主唔會咁勁得過人民

叫佢出黎一句一句反駁
交代清楚曬咪做囉

佢真係用佢法團主席身份唔比新區議員租屋苑d房
話要100%居民支持先可以開比佢

真心如果跪左
間間有整連儂牆既鋪頭都可以比人告

扮嘢啦，無用架

無黨派 但獻世人

加句 不代表本店立場

我哋幫襯之餘
仲要幫手搵律師

推啊

因為連儂牆係老細開佢自己鋪位外面既一幅牆比人貼
區選完 而家幅牆都清咗好多 係得幾句標語
但法團主席兼前區議員都要告鳩人

告咪法庭見睇下到時邊個多錢

問下d居民係咪知道主席準備用大家比既管理費告人誹謗
好大機會支出遠高於金錢得益

Push

告囉

呢啲咁嘅信，算把啦，佢物告攞

諗定由法團名義sue人 定用 主席名義sue人啊?

前者嘅話 你開咗業主大會未啊?

後者嘅話 記住律師費同將來有可能要俾對家嘅律師費由自已個人孭返喎

有無揾張敏峯？
雖然佢好似都俾法團打壓緊

唔可以咁輕易比佢告囉
如果林鄭 689 果d 將全部有整連儂牆既鋪頭都告一次
應該會嚇道唔少鋪頭

含撚啦泛民打手！
［最後通牒］警告泛民重回正軌 否則勇武將會全面退場攬炒

我指大黨狀應該出面幫手啦

譚香文之前俾人用法團告搞到嘔幾百萬出黎,個主席係咪未死過

DQ埋佢啦

用法團名告

其實只要證明屌柒佢係基於一定事實而作嘅主觀判斷
誹謗就已經唔成立
係時候收集更多黑材料上庭爆啦

佢告，就要諗吓個後果啦，以業主立案法團嘅名義，用立案法團嘅錢告，仲要有機會輸，班業主肯唔肯呀？

我當佢地班人咁戇鳩同意。我地咁多人，就籌旗上法庭，區區一個業主立案法團同我地幾百萬人鬥錢多？佢冇野呀化

佢封信就係靠嚇，所以唔駛驚，告就快啲告，即刻告。同我地宣戰？我地奉陪到底

幫推

幾肯定係
因為係用法團名 唔係私人名義

做人做到咁玻璃心就咪撚做人

我陳述事實咋 唔好告埋我

香港獨立

創建力量咖！謝偉俊黨友

業主用業主申請反對佢告得唔得？

唔撚使理，律師信九成靠嚇

法團唔比新議員租屋苑空房係事實
街坊都諗緊點幫佢好

仆街少數獻世派

咁優廚d野真係好好食呀嘛
麻辣小食真係好好食
上次d羊架買番去焗勁有肉味

end show用後生30年相做海報，我都想告佢

大大力懲罰

商品說明條例？

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○由澶淵之盟探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

富怡法團主席支160萬 公款私用打官司
懶理修葺令 累全屋苑釘契
更新時間 (HKT): 2019.12.30 02:20

【本報訊】小西灣居屋屋苑富怡花園有業主發現，屋苑業主立案法團管委會早年通過以屋苑資金支付涉管委會主席誹謗官司的律師費，涉至少160萬元，官司敗訴後業主更憂心要為逾百萬賠償埋單。管委會亦被揭六年來無遵從屋宇署修葺令，整個屋苑單位被釘契。管委會主席解釋官司涉及法團事務，將以屋苑資金提上訴，不擬諮詢業主，又稱一直跟進屋苑維修問題。
記者：鍾雅宜

相關新聞：開會改地點 突襲通過以屋苑資金上訴

95年入伙的居屋富怡花園共五座，涉及逾1,800伙。有業主透露早前居民翻查管委會會議紀錄，發現管委會2015年通過動用屋苑資金支付管委會主席楊漢成誹謗官司律師費，涉前法團主席指控楊對她誹謗，會議紀錄指因涉及屋苑事務故由屋苑支付。

業主陳先生翻查資料計算2017及18年律師費開支約160萬元，卻以多個月攤分，每月金額均不多於20萬元。業主李先生指不少住戶對此懵然不知，因當年無經業主大會表決，至早前居民收匿名信始揭發事件。今年11月法庭判決楊敗訴，賠償40萬元及律師費，推算費用達過百萬元，擔心亦由業主埋單。有居民認為此屬楊漢成私人訴訟，無理由要居民為他言行負責。

李指屋苑2013年收到屋宇署多張修葺令，要求處理外牆及污水渠等，但六年來法團未有處理，結果所有1,800多個單位被釘契兩年，不少業主同樣蒙在鼓裏，部份人擔心影響買賣，更憂若違例部份釀成意外，保險公司或不作賠償，業主要承受天價支出。他稱居民曾向民政署求助不果，計劃收集簽名召開業主大會推翻律師費決定及罷免楊漢成。

富怡花園

李先生翻查法團紀錄，才知法團一直用屋苑資金付主席官司。

楊漢成解釋官司涉法團事務，故由屋苑承擔費用。 李家皓攝
多月攤分 避過開會表決

楊漢成稱涉案六封文件均屬法團文件，當中一封由楊署名發出，強調均屬法團事務故由屋苑支付，涉案信件由管委會同意發出，但承認會議紀錄未必列出，管委會最近通過由屋苑資金提上訴，強調已諮詢法律意見，不打算諮詢業主。就維修費，他稱因維修「好貴」，但直認並無聘請顧問公司估價及無經業主大會表決，「未到呢個階段」，屋苑狀況良好，「一路爛一路整解決到問題」，解釋修葺令未除是因有居民投訴，強調不會影響買賣及保險，「唔好以為釘契就係負面」。

新任東區區議員兼屋苑居民曾因瑩認為律師費不應由屋苑支付，「若果係法團誹謗，可告法團而唔係個人，但法官都咁判」，又指法例列明若總額逾20萬元或屋苑預算兩成的開支，需招標或召開業主大會表決，但律師費卻恰巧「次次唔多過20萬」。她亦質疑楊有何專業評估維修費貴，居民知情權亦被剝削。

屋宇署指2013年向富怡花園法團發修葺令，有說明命令內容，屋苑已逐步修葺，但修葺令所需工程未全部完成，至16年發警告信，17年釘契，如法團未能在合理時間內完工，將考慮安排政府承建商施工再向法團追討費用。民政署指，就以法團基金支付訴訟費是否符合法例規定，業主可徵詢法律意見。

佢好靚
唔好告我
我支持珍珍架

佢專登提「而閣下知道該等文句並非事實」
一來要搞清句statement係唔係事實陳述/主觀感受
二來要搞清店主係唔係「知道」句statement是否並非事實
冇事唔好笠亂認

關佢撚事咩

將呢件事大事宣揚，業主知道自己啲錢俾人咁玩法，會俾壓力屌柒個法團架啦。

睇死到最後只會不了了之。搵個律師出信成本好低架咋，你估佢真係上庭告咩，靠嚇架咋

譚香文不滿被指在屋苑「搞風搞雨」 告法團誹謗勝訴獲賠80萬
撰文：朱棨新
2019-03-26 19:57
最後更新日期：2019-03-26 23:38
黃大仙區議員譚香文，指時任龍蟠苑(A-F座)業主立案法團於2014年兩度向居民發信，信中提及「某議員」在屋苑「搞風搞雨」。譚認為信中「某議員」是她，於同年控告該法團誹謗。經審訊後，區域法院今(26日)頒下判詞，認為法團的信函在攻擊譚的誠信並具惡意，裁定譚勝訟，並可獲賠80萬元。

黃大仙區議員譚香文（張美華攝）
黃大仙區議員譚香文（張美華攝）

原告為譚香文，被告為龍蟠苑(A-F座)業主立案法團。

被指破壞屋苑安寧

譚指被告於2014年6和7月，在屋苑內發布誹謗她的文章。其中6月的文章標題為「業主大會將至 議員又搞風搞雨」，內文包括：「該議員積極投訴及阻撓法團，大大減低善款幫助有需要人士」、「難道該議員沒有功績可尋，要借助法團的日常運作，充當自己功勞？」

至同年7月的文章標題為：「某議員再次搞風雨 破壞屋苑安寧」，內文提及：「再一次突顯該議員為求自我宣傳，而無風起浪及誤導業戶。」

文章攻擊譚的誠信屬惡意

法官在判詞中指，涉案的言論指譚出於私利而誤導公眾，並作虛假聲明指控法團，破壞屋苑的和諧。整體而言，兩篇文章嚴重攻擊譚的誠信，因此是誹謗譚，而法團發佈該些文章是出於惡意。

法團從未向譚道歉

判詞中又指，涉案文章發佈予屋苑所有業主，涉及約3340戶。同時，譚於2014年入稟前，透過律師要求法團道歉時，法團未有道歉。考慮以上因素後，法官裁定法團需向譚賠償80萬元。

案件編號：DCCJ4380/2014

眾籌告番佢

幫佢宣傳啦屌

一睇就知係老女人
好似係監警會委員.....

【法律百科．誹謗】誹謗的定義及主要抗辯理由

撰文：朱幼麗
2016-05-23 15:07
最後更新日期：2017-10-21 10:37

即使被指發出誹謗言論，但若是有理可依，不存惡意，且涉公眾利益，有特定情況下亦可接受為抗辯理由。（資料圖片）

根據香港法例第21章的《誹謗條例》，任何人或機構透過書面文字或說話，發佈惡意言論去損害另一人的聲譽；或發布虛假消息，以求惡意中傷或誣蔑他人，即屬誹謗。

若要控告他人誹謗，原告要證明相關言論與事實不符，或對方的言論是惡意中傷。

而被告亦可以就言論不涉及或沒有針對原告，或言論是有理可據（justification）、公允評論（fair comment）及是否受特權保護（qualified privilege）等作為辯護理由。

涉公眾利益評論可作抗辯理由

若被告要以「有理可據」（justification）作為抗辯理由，被告須要提出證據，證明所提及的言論屬實。若被告能提供這方面的證明，即使被投訴的字句屬誹謗性，原告亦不會獲得賠償。同樣地，若被告能證明他們是基於事實，並以公眾利益而作出評論，亦可以用「公允評論」（fair comment）作為抗辯，但如何定義事件是否涉公眾利益，則可能要等法庭定斷。

被告也可以用「受約制的特權」（qualified privilege）作辯解，但被告必須證明，他們發表有關的言論時是出於善意，而他與他發放訊息的對像，及與所作言論，是有相關利益，所發的言論並無惡意，便可以以此理由作辯解。

陳茂波及太太許步明被指誹謗兩名國際學校校董子女作弊，但上訴後得直。（資料圖片）

陳茂波夫婦曾以約制的特權作辯解

其中一宗經典案例，就是發展局局長陳茂波與妻子許步明，被指2011年向校內家長發電郵，指港基學校校董盧光漢一對孖生子女在校內考試作弊的案件。他們就曾用受約制的特權（qualified privilege）這個抗辯理由。該案在2014年聆訊時，陳氏夫婦以他們是家長，關心學校的管理的情況下，向其他家長發出被指帶誹謗言論的電郵。雖然校方最後證實盧的孩子並無作弊，陳及其妻堅稱他們發出言論並無惡意，因而要求以受約制的特權來作辯解，惟不獲陪審團接納，陳氏夫婦最終被判須賠償盧家23萬元及支付盧家六成堂費。陳氏夫婦期後提出上訴後得直。

咁無計喇，當地居民連自己撞樓都懶得理，講閪咩

如果班業主支持你嘅，又點會輸咗區會呢⋯⋯
依家仲用業主立案法團名義⋯⋯用法團嘅錢⋯⋯
真係想連主席都冇得撈⋯⋯

P

幾千蚊出番封律師信俾佢啦，香港地告誹謗，on9先信會告得入

點解我d錢會攞黎告人地架？
我地小居民唔係好想告架咋
只係想有餐安樂茶飯食就得架喇
點解要亂洗我d錢呀

連儂牆都告 咁全港咁多公共地方都有 係咪要告政府先

End so條八婆真係唔知死！

係呀 蘇太平紳士

屌番佢轉頭，
主席用住戶錢去告人，
律師費戶戶跌幾萬

嚇嘅姐 打係打得甩

指係出面張貼嘅野 並唔係佢本人張貼

S

法團主席 前區議員好似係監警會

緊係搵足夠票直接推翻現時法團

即刻show俾業主睇。等睇班業主罷免佢。

要幫手宣傳佢用法團啲錢黎告人，
入信箱話晒俾所有屋苑啲人知

全力支持老細

好多法團主席都鍾意用法團的錢去打誹謗官司。
建議減少法團主席權力去訴訟，
因打官司涉及很多費用和賠償，
也不應有權力去代支幾千蚊律師費去出律師信，
因為假若對家真的有錢同你打，
而最後法團輸了，
就是為了那些沒文化的主席的一時面子之氣而賠錢。

D

一定要幫

搞番個居民大會 收佢皮

幫老細

垃圾律師信一封，你肯俾幾千蚊就有。

貼返貼紙去法團地址門口告鳩佢

擅自用法團金錢，即刻開業主大會彈劾佢

Pishhh

唔跪得 唔可以有寒蟬效應

唔跪得！

但假若對家同你玩，
真係打官司上黎就好大數目
所以全港法團應減少主席出律師信訟訴權力
就算主席代出幾千蚊律師信都唔可以咁做。

呢個好嚴重

一輸官司係用居民錢填

小西灣好似都有個屋苑搞緊

律師信咋

d居民知唔知嫁

Push士可殺不可辱

死臭閪

on 9

鏟起佢個法團啦

業主們肯唔肯先？
律師費都要比住先啦
咁嘅野有無經業主大會通過？

制裁名單 新增成員

good point! 不過佢目的可能就係想舖頭怕麻煩，收左連農牆。

打官司囉 我地夾錢俾黃店老闆

法團主席係蘇麗珍？

通常籃屍法團係土共莊脚，末得居民同意，用法團經費打誹謗官痴撚咗線，好似劏房波打場誹謗官司隨時幾千萬，謝偉俊輸一億，輸咗全屋苑釘契，駛撚驚咩!

平時電台d節目都有加句
「本節目內容純屬個人意見, 與本台立場無關」

推爆佢
我想換個法團呀

封信唔講邊個係當事人?

業主係時候出聲

係

仆街蘇麗珍

紅官：我唔理，總之就係有罪

當事人係法團

律師樓係紅底

入工會，換法團，真係要從基層開始打殘保皇黨啲組織先得

同d居民講佢地要承擔官司費用風險
睇下係咪仲要告

荷蘭叻教落: 我唔知、睇唔到、無啲咁嘅事。

屌 點幫到佢

知要夾錢打我就唔信會告
幫手寄信提提佢地

踢走蘇麗珍 曉麗更開心

依D信無法律效力
求奇搵間律師行比幾千蚊都寫到啦
有D仲要係年費計

唔熟法律程序先會比佢凶到

蘇麗珍輸左，唔抵得呀？
係都要搵d野出黎搞
做法團主席咁過癮，係時候要全滅！

係無可能100%支持 講閪咩

曉麗人聽住
同我講出去 法團用居民錢告居民黎維護自己權益
問佢地甘唔甘心比人咁樣洗你d錢

屌你睇標題都諗係咪曉麗

屌你老母end so 正一食屎狗

傻撚左啦 打啦 我地夾錢 唔撚跪呀 屌佢老母

法團請法律顧問包幾封咁咯
不過間野食水好深下

呢條友仲係監警會成員黎
自從現任區議員張敏峯先生喺曉麗苑進行區議會選舉工作之後
曉麗苑就多左好多警甴出出入入

一日未見WRIT 都係鳩吹, 同連登冷氣軍師一樣性質
依D信你比幾百蚊我我都識得同你寫

點先可以重組法團？

蘇麗x想與市民為敵

推到你仆街

真係好嬲

唔好理啦總之推到見報
記者朋友你地好 我係護你老母
蘇麗珍好野

誹謗案如果講嘅果句係陳述係真嘅話/果句說話係真誠嘅評論都會係辯解，唔好俾佢拋窒先

咁講wor
居民都無100%俾個地方其他人（例如end so) 有個地方放佢主席d野

聽講仲有d空間係用黎放左雜物，唔知居民有冇100%同意俾佢地放雜物呢？？

邊間居屋，問下啲居民換唔換人啦

屌那星，依家全港屋苑法團比藍絲掌控晒？我屋苑又係咁

曉麗人去攝信箱話比街坊知d錢用黎告居民
樓下保安叔叔唔比就問佢要唔要利是

Crowd Funding 告鳩返佢鳩告

推到佢敗走

告民事？
點證明係店家寫&寫嘅唔係事實

我地可以點做 比人恰到上心口喇

嘩，原來有街坊早過我出 Popo

點先可以推返現法團？

見報啦

證明唔到 不過照推
比人睇下係香港 言論自由連係一個屋苑都做唔到
更何況係成個香港
仲講香港有自由既就入黎battle下

靠嚇

姐係你同人嘈交竟然抽條村的錢告人, 明明係你私人恩怨

唔出popo架
出post架咋

何妖與蘇妖

講真呀 我係佢就真係唔會行呢步棋
而家擺明送核彈出黎
唔用真係浪費
蘇主席 加油啦

cls 財大氣粗蝦蝦霸霸
快d 死

認起有街坊話選前聽到佢手下既珍粉兼助手係樓下間茶餐廳話
希望佢今次可以大步檻過啦
大步檻唔過 點解仲要搞我地呀

打得 Popo 多 iPhone 幫我 auto complete

推 本身唔知呢間野 得閒去懲罰下

法團正一垃圾 弄權 浪費資源
告我呀八婆！

所以真係要光復法團

2020立法會普選寫明左喺《人權法》入邊啊，點解無人理？

[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

立即向美方提出2020普選立法會細節

2020普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)。如香港明年9月仍沒立會普選，美國就可以...

咁即係割席
啲黃豬咪又係屌

事件之前就咁樣寫咗呢句野
就已經俾人屌到飛起啦

D少數派死唔斷氣
唉我只係想做隻港豬咋 點解要搞我呢

On 鳩鳩，有錢阿豬阿狗都出得律師信，咪等佢出多幾封洗多d無謂錢先囉，有本事就告上法庭自打五十大板燒下錢。原告人要證明自己比人誹謗完全係除埋底褲比人睇，睇689就知告人誹謗係幾on鳩全完係靠嚇。

必要時眾籌打官司

下啲業主咁都唔嘈佢？

法庭打贏佢

D錢街坊架
管理費好貴

法團主席蘇麗珍係監狗會萎員，帶過隊去狗屋送果籃

推
所以選赢完區議會唔夠
乜嘢政治立場都好
業主第一樣著眼點就係錢

借呢啲機會
剷起紅底法團
至可以安居樂業

律師信即係一封普通信件，冇權責嫁喎。

好撚驚

用我地d錢有冇問過我地呀
幾千蚊唔係錢？

連屋苑居言論都要打壓
好驚呀

記者朋友加油

我發覺啲居屋私樓既法團要夾好多錢做大維修既都有一個共通點

區選建制大敗，工程公司無得接新工程。(個啲幾百萬幾條鐵單車停泊區，on9避雨亭等等………)

大廈維修工程養好多人架。
各位街坊儲定錢嘞。

哎呀，回錯post, so99y

成區得佢一間黃店咁制

夢遊

電台/電視台嘅評論節目都會話「不代表本台立場」啦，根本依種利申唔係割蓆，而係保障返間舖唔會俾啲垃圾搞。

cls 告乜鳩，商場係共眾地方，顧客行街要貼紙仔，管理處唔管，店主有咩辦法呀？

新區議員姐係黃區啦
黃區業主追翻個主席黎屌啦

區議會識做啦

應該寫明本牆是公開給公眾
並不代表本店立場

首先咁唔係割蓆
整得幅牆出黎，偽黃極有限
整牆本身都有被藍黑爆玻璃既風險
寫句野出黎只係杜絕班仆街用法律打壓人

蘇麗珍End Show = 曉麗苑法團主席 = 花幾萬蚊買水馬圍垃圾站

agger
係黃區用大家嘅錢告 ?
發夢啦
店主要知你果區係黃區係大多數
發大佢話比全區知
做大反攻都仲得

仲係監狗會成員

開居民大會啦，主席挪用公款，借業主立案法團之名作私人訴訟，相信寫呢封信都係用公款，但內容多數都係指控人誹謗主席，開大會拉佢落台啦，但小心佢手上已經有好多各個業主既授權信

黎啦 開始搞黃店

咁又係 依家真係無野實打得甩
由一定打得甩都變一定入到罪

垃圾Ann so
人地屌鳩你又拎法團出嚟做擋箭牌

佢可以自己用法團既錢出律師信？ 唔洗問居民？

條仆街用法團錢告黃店，幫手印文宣派街坊 我要佢法團主席個位都冇埋

咬住啖氣一舉拉倒法團啦，仲諗

啱啦
將法團啲衰野黐係藍店咪得

蘇麗珍End Show 22年黎政績 :
1. 身為區議員但身兼曉麗苑法團主席，有利益關係
2. 因非法擺放大型垃圾，利用居民既錢去買水馬圍住垃圾站
3. 控制法團成員，安排自己人壟斷法團。
4. 曉麗苑排球場一直被曉麗婦女會佔用
5. 於法團建議買無人機檢查水管漏水
6. 嘗試於公眾地方放置CCTV
7. 利用法團主席及區議員身份禁止對手入屋苑宣傳
8. 區選後法團表示會追究居民惡意使用設施以致損壞 (馬騮架)
9. 利用法團禁止新任區議員於屋苑內建立辦事處
10. 做左22年乜撚野都無做過，電梯塔落成叫左東張西望黎訪問佢但CCTVB唔報佢個part

聽講誹謗其實好難告得入，搵律師攞下意見？

我愛優廚
甜品好好食
想睇佢有咩賣可以like佢facebook

佢用哂法團d錢on99咁去告人
你估下d業主下次仲會唔會投票比佢呀拿

條仆街仲要係監警會
612之後去旺角曱甴屋送生果

啲居民知唔知佢地嘅錢用左黎咁做

法律不嬲都係保護有錢人既遊戲

推到條臭雞死全家！

每次區選前個半月先見到佢係屋苑範圍出現
今年區選比街坊話已經無係到住
得個名係到

Pushhh

本身都唔知你d衰野

唔係度住又霸住個位

條臭閪唔係住曉暉咩

宜家推哂天啦，你話係咪呢？

廣傳 貼文宣
業主係自私的一群

紙真係包唔撚住火架
好似佢d假相咁
一出真人 個個咪知係假相囉

屌佢個閪呢條閪女人好撚煩

不過呢排好似多左好多法團出既聲明

唔知係咪已經有手足出左手

等收律師信原來係真

大家會理解啦

要玩野，我就同你玩大佢

如果要打官司，眾籌同佢玩

睇下個pin就知監狗會萎員22年黎做咗咩喇

親共派真係好仆街

Yes

奶共妖婦

打法團戰啦屌

根本全香港都要打法團戰

支持老闆

正所謂相由心生

吾可以縮，一縮就其他人有樣學樣，甘就俾人打壓

間黃店要高調地企硬
然後再係個屋苑宣傳下 法團d錢就快比人fing哂去打官司
班業主就自然會吊爆個主席啦

end so快啲end啦
秀茂坪落去條天橋落到曉麗七仔個段電梯 次次落雨都撇雨 直接整濕條電梯
又唔加個擋板擋雨

佢個單位係
不過區選個陣有同一棟既街坊爆料
話佢係出面買落另一個單位住
每日朝早返黎扮居民
利申：聽返黎咋

我都聽過
佢喺出面有另一個單位

想唔想知法團有咩人呢
等連登仔去監察下佢地啦

召喚居民

婦女會主席##

啱啊 一定要比個老細知 我地幾百萬人都支持拒 吿咪眾籌 籌拒老母囉

各位珍粉兼法團成員你好
唔好浪費我d錢好唔好呀

唔好告我 好驚比人告
呢d公開資料黎架 係人都睇到架
我冇非法攞你私人資料架

藍絲：支持你呀 但投票站太遠 不了 唔記得登記做選民 不了 果日去日本旅行 不了

之前係啟勝 都唔係好野黎

利用法團主席及區議員身份禁止對手入屋苑宣傳
選舉不公?

真

PUSH

on9
牠自己做到主席都唔係100%居民支持啦

未睇完就已經估到又係佢

區議員做乜唔帶領大家光復法團

咁仆街

冇22條五毛同珍粉負皮

負皮既出黎
監察法團用錢都有錯?

賠一蚊比佢囉

整合post-萬惡的香港政府與它的畜牲黑警們

珍珍其實咩學歷

告返佢啦 大狀黨唔該主動去幫手 唔係柒下柒下等人搵你

當區區議員呢?

因為個濕鳩人
搞到我曬咗幾個鐘

當區區議員都比佢打壓地方都租唔到不過都應該要介入

當區區議員出手光復法團la

唔駛介入
直接拎番個法團

好食到不得了
佢啲即食拎去野餐一流呀大佬 (已實測)

都要 推比區議員睇

根本全港都應該拎番個法團

On L 9 蘇麗珍

垃圾 蘇麗珍 你用法團錢告人有冇得到100%業主同意呀?

FAIR COMMENT !!

呢度真係好多苑友

光復法團

721

真 立即做野啦各位

怪不得上次買野連儂牆唔見左

可以點幫手？

區議員帶領大家好嗎

contact 左張敏峯開個曉麗Facebook Group/Telegram Group組織大家先la

咁撚無賴

曉麗小巴愈黎愈差 仲要年年加價 十幾分鐘路程可以等成半粒鐘都未有車

個個住果到嘅人都屌柒個已完同法團
人地講事實又有錯

已經有group

有打算開業主大會?

攞我地錢。做d咁嘅嘢，有冇問過我！

人地係曉麗苑女皇
唔洗問

管理費=交稅

張敏峯曉麗得票六成喎
做乜唔光復法團?

我地都想
問題係點做同有咩途徑
呢個一路都有街坊討論緊
都有法團關注組傾緊

香港人團結

輸咗啦。紅底。皇帝的新衣聽過，今轉上演女皇的新衣。

有冇得搵張敏峯解決?

屌鳩個區議員做la
區議員主要責任就係體制內問題

要成層樓畀律師費

on lun 9 禁好既議題唔拎來spin

嘩，邊度搵出嚟？

法團好似舊年選咗。。。-_-希望有人fact check.

所以而家街坊都煲大緊 務求個個街坊都知

Yes
一定要拎來spin

搞大佢,收集所有証據,反cup返佢轉頭

可以考慮眾籌寄信比業主

成個法團光復

在不少於5%的業主要求下，管委會主席須在收到要求後的14天 內，就業主所指明的事宜召開業主大會，並在收到要求後的45天內 舉行該業主大會。
◆ 5%的業主應以業主人數計算，而無須理會有關業主所擁有的業 權份數。

重選lol

得罪講句,出劣屍信多數都係身有屎唔敢告靠嚇,搏你唔識比佢大到
689以前都成日出信大鳩人,有邊次有人so佢

珍珍送核彈比街坊
冇理由唔試下粒彈有幾大力既

係時候炒起埋法團先得. 區議會咁難打都贏得.

係咪想鬥錢多呀

Yes
全港法團戰好重要z

你講唔係事實就唔係 全部自入為主

要escalate 上全港法團戰

721 831 101 1111

老細有律師幫手喇
多謝大家關心
封信好易搞掂
但呢件事唔可以就咁完
要比大家睇到光復法團既重要性

On9兼弱智

求link

冇嘢了 啱啱搵到link

Push.

叫佢自己證明唔係事實

曉麗苑街坊係咪想眼白白睇住啲管理費畀人亂鳩洗哂？

以上言論不等同本人立場
但等同居民立場
如想改變居民對某些自稱被屈之人睇法
唔該自行反省
呢個時候可以引用愛國愛黨者論
如果你係唔滿意可以搬走甚至離開香港去大陸

收信嗰間「優廚食品」貼左出嚟

曉麗、秀記巴絲有時間就去懲罰下優廚啦

優廚食品

大家幫手研究344章，一齊幫張敏峯同曉麗苑推倒蘇麗珍法團！

垃圾

暨南大學社會系

係咪要打官司？眾籌睇下邊便疊水d

push

嘩屌成個屋苑冇人讀過大學？

全部都係垃圾廢老

你真係上嚟曉麗苑買嘢先好

律師信無法律效力
唔跟佢做咪睇佢告唔告
跟佢做佢一樣可以照告

但如果律師信講既野係假既，或者有失實猜測
就係律師同佢個客誹謗個老細

唔搵d廢老 珍珍點可以做足咁多年

優廚 我撐你呀
End show真係食飽飯無屎柯
係咪無議員做就咁得閒搞人

係咪自己做區議員嗰陣就租比自己
而家唔租比人，等人哋冇得接觸市民？

曱近平
甴近平

甴近平曱近平甴近平曱近平

其實佢都係租領展
不過幾錢就唔知

已經有律師跟同傳媒知咗
By張敏峯

會唔會/幾時重建返連儂牆？

佢好似送過果籃去撐驚
姦驚會委員去撐驚，道理不通

留名跟進

佢都已完咗就躝屍趌路啦臭西 仲搞搞陣 知唔知醜

出封律師信通常靠嚇

花兩千蚊出返封大佢就得

呀係 講漏咗
班法團好威
幫珍珍助選期間鬧街坊係曱甴
街坊聽到唔開心
就用選票表達自己既內心

全民光復法團

學你個助手話齋 希望珍珍今次可以大步檻過啦

個個都兇神惡殺既既樣，又似蝗樣

唔洗理

誹謗好難告得入
通常靠嚇 博對方和解

最後有冇地方租到？

冇

老細都問咗律師
牆係出面
真係好難告

收律師信回佢2個字 收皮 就得

escalate件事la

告乜鳩？ 如果陳述實際情況根本冇問題。

Between, 份律師信中文最多得30分完全唔合格。又錯格式錯標點文筆差。搵個識中文嘅律師真係咁難？

1-9點全部係事實喎

下 居民有冇權做野？ 咁撚樣用居民錢告人？

推 同佢打過 on99

到時分分鐘仲會有法院幫手認證佢係一個大仆街

呢啲律師信 其實一句講曬係不用理會， 夠膽咪入法庭打個囉 首先連儂牆佢就唔可以證明係你自己貼嘅佢要搵返貼嗰個人去告而唔係告你囉

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

點幫到手

推到有人幫

公務員係咪姐係狗

佢搞一搞 街坊手足更加走去幫趁 免費宣傳
打官司眾籌我地唔會吝嗇
唔好諗住靠嚇

師爺都寫得好過佢

唔緊要啦
間律師行應該好快唔存在

😱

咁End Show 係咪俾人開議員辦事處先！？

最有效，加解散法团再重選

留名睇執笠賣鋪賠錢

呢個真，曉麗苑應該就係第一炮

似乎暫時無呀

大狀黨應出手幫佢。垃圾少數派黨

唔該泛民lead住全城法團戰

有經驗打法團的都應該出黎幫手

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

推上熱門

[行動] 教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會

點樣可以解散法團？

最近曉麗開多左間全觀塘的黃店中藥鋪，叫中藥哥哥

多謝手足分享

點解拆佢授權信？

曉麗人 反抗！

黃店黎咩？見佢鋪頭乜野黃野都無😂 係咪真黃？ 定其實係分店黎 要再去睇真d先得

要係邨內大カ宣傳話主席將法團事務政治化 用佢地之前既說話頂返佢

張敏峯同優廚老闆聯絡左，話會全力支援呀
利申：係FB 群組「曉麗人」內見到

堆 正垃圾 輸打贏要

真黃店呀，中藥哥哥個老闆之前係曉麗商場原本唯一一間藥店打工，曾經係曉麗人fd group講左好大段感受，佢黃架。
之後因為間藥店唔再做中藥，中藥哥哥就辭工，自己開

可以既話直程開業主大會la

解散法團要20%業主

要人,推

唔夠?

如果地方係領展，租出否理應領展決定，點解業主立案法團決定
100%同意，試問邊個地方可以做到
舖嘅支持有人係咪領展，如果商場裡的店舖出租是否又關業主立案法團事

係咪有人推御責仼
如果現在都租唔到地方，於理不合。相信有人刻意阻撓，上任議員機會相當高，太小家丶小氣，佢落選不無道理

唯有投現任議員的選民居民向領展施壓

有人暗地裡做無理而又做到，喺呢個時候只有靠街坊力量去施壓

掂wo呢招

1. 搶喺佢之前拎夠授權
2. 簽左授權嘅 當日親身去開會 授權無效

領展商場個位其實係新議員唔租 因為太細同租貴afford唔到
而家話要100%同意個位係屬於屋苑既 歸法團管理
所以唔係領展唔肯租
當然 領展有冇因為係唔同派別既議員而調整租金 我地就真係唔知

但法團班廢老唔肯租就肯定咗

Yes
大家鬥搶授權

真係曉麗人就會知中藥哥哥係黃到金

議員租議辦區議會應該有document?

直接搶la diu

明白

Plaintiff lawyer will say: "defendant knowingly...." or "has the reason to believe that the defendants has the knowledge of .... in his own property"

Can be controversial.

創建力量班仆街真係好撚討厭

根本佢封pre-action letter引述嘅內容就係屬於Cap 21 s.27果種fair comment 唔認為佢有幾大贏面

候任議員/居民組織有無正式要求過租用果個舖位?
而佢又有無就租務決定事宜喺法團會議或居民大會上表決過? 最終係邊個authority決定拒絕租出個舖位?

開居民大會 炒法團

根本全部係fair comment黎
縱使statement有少量「個人意見」，如「無法無天」及「私人俱樂部」，但都唔係冒犯性和明顯惡意的comment

P咗幾耐？阿嬸就咪扮後生啦屌

死臭閪！告鳩我哋囉

20年前

條仆街賣咗樓
着咗草喇

居民可唔可以申請禁制令
唔畀主席用管理費告人？

張敏峯你同我吹大佢呀!

佢講法係地契及公契規定左屋苑地下空間唔可以放租做議員辦事處，改公契地契要 100% 業權同意。

其實佢聲稱地契唔比個d係咪我地FC唔到既資料黎
咁樣其實佢點講都得

好多法團同保蝗黨打曬籠通

我屋企條藍絲帶仆街好鍾意用報警、發律師信嚟屈人、要脅人，相當恐怖

一覺訓醒 落樓下優廚買下野

早晨呀各位
今日J咗珍珍未

推
等更多人知法團既禍害
班廢老點做法團

律師信唔洗理佢啦佢夠膽咪入court lor
我哋大把錢

事實既唔怕,然後其他有問號既好似又告唔到

利申:9UP

法團有個師奶長期都冇咩野做
成日係樓下同其他師奶講是非
拉攏d師奶成為佢既黨派
大家學下野

佢真係告先搵啦 ！ 咪同佢浪費時間

公契地契可以俾一百幾十去地政署查，應該有人做緊/做咗

睇下法團點解釋

推爆佢

我想法團同議員一齊已完

推到傳媒出報導

支持眾籌打反佢轉頭

再告反佢私人

入工會，大三罷

支持眾籌告返條8婆轉頭！！
推！！

居民街坊做野

佢用法團名義出信㗎，就算法團要賠錢都係屋苑啲錢

管理費真係好撚貴架

繼續推

貼律師信喺門口

推啦

推！

推佢老母西

推呀 今日曉麗 明日香港

應承你

Pish

業主立案法團嘅人，過去屌柒佢未？

上去寶達租，洪撚猿個Office交左吉

唔可以縮

集資同佢打官司， 鬥燒錢！
要打我先捐$500

咁多年嚟都係

集合5%業權要求法團開大會，提出終止訴訟、要求公開提出訴訟決策過程
大家搵返之前法團管委會既會議有無提過要興訟

誹謗無得申請法援，大家眾籌律師費、堂費比黃店老細，唔可以比佢有$1損失！

我就撚唔信呢d「客觀陳述」既字眼、又無造成法團任何可量度實際損失會告得入！

有冇開過業主大會話要告黃店？如果冇就係法團委員全部人揶用公款去告人喎
如果有就5%業權開大會否決返

其實佢兩個positions 喺呢啲情況下好似有利益衝突喎
咁多年都冇人出聲？

其實有冇內幕消息知點解換管理公司
啟勝好過佳定

借個位，唔該晒

區議員幫被停職的教師有更重要野做！

有冇足夠居民可以反對法團的做法?

曉麗苑係2019先覺醒
體諒下 揸權既都係藍絲廢老
呢區好多都只係首投族 分分鐘仲未有自立能力

我屌
今日去優廚冇麻辣豬耳
好想食

仲有西米布甸好好味

聽日要好好懲罰佢 竟然冇豬耳

好彩今次覺醒咗

我屌啦咁樣係咪威d?

塊板大塊d就=你啱曬

推番上黎先

屌你珍係on9

ICAC未？林卓廷呢？

光復曉麗

依家要多啲文宣呀! 有新玩法 仲有教學同示範tim!

[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

係咪有某個%業主提出可以召開法團大會？

Up

樓豬住B座?

唔是 街坊影架
唔講 驚自爆

推推

照計 屋苑律師都未必會免費出律師信 叫啲人問下法團有冇俾啲多餘錢？有就大件事law 啲管理費咁用

另外 5%業主簽名就可以搞EGM 可以搞返佢轉頭架

勁好食吖西米布甸 正到哭

張敏峯收緊簽名反緊佢出信
街坊assemble

Pish
簽名呀

正一仆街
應該要推翻現有既法團

係呀 議辦都冇呀

呀法團你地又想點呀

日日都有澄清
不如我得閒個整合
考試都唔撚比人抖下
你個珍珍真係古惑

做個

貼完通告當做咗野
我都識啦 不如你咪撚做我做啦
澄你老母咩...龜縮就龜縮啦
出黎面對街坊好冇

推呀

睇完得啖笑 雞乸咁大隻字 一日澄幾次清 唔好做咁多濕鳩陰質嘢咪唔洗澄清囉 巧京牙法團

反對該前議員再任法團主席聯署

要人！！

想問下條link邊到搵到
唔洗sd出嚟都得
只係搵左好耐都搵唔到

屌 好似又搵到
係咪消息個個
定係有其他

Hi

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

未光復到?

全部人同我去推呢個新PO!

[推上報]觀塘居屋法團趕絕新任議員 要求暫停流動辦公室